WHA194個成員國通過歐盟提案 「對武肺疫情、WHO展開全面調查」

世界衛生大會（WHA）的194個成員國今天（19日）通過了對武漢肺炎疫情展開全面評估的提案，同時還將對世界衛生組織在疫情爆發到大流行中的行動做出獨立調查。

世界衛生大會通過對武漢肺炎疫情進行全面、獨立調查。圖為習近平的世衛大會演說在北京市區播放。法新社

世界衛生大會（WHA）的194個成員國今天（19日）通過了對武漢肺炎疫情展開全面評估的提案，同時還將對世界衛生組織在疫情爆發到大流行中的行動做出獨立調查。

相關新聞：世衛大會上友邦、美國接連聲援台灣 中國代表抗議斥「政治炒作」

法新社報導，在這場史上首次以視訊方式舉行的世衛大會上，與會國達成共識，採納了該決議案。這項決議案由歐盟提出，內容要求對全球在武漢肺炎大流行的反應展開「公正、獨立、全面的評估」。全球目前已有超過480萬人感染武漢肺炎，死亡人數也突破31.8萬。

決議草案當中包括追查武漢肺炎病毒源頭、各國抗疫對策和時間軸、傳播人類途徑，以及「對世衛組織（WHO）在大流行期間採取的行動」進行調查等11項要求。

值得注意的是，美國並未在這項議案上缺席，也與各國有一致共識。外界擔心，華府在世衛大會第一天就出言威脅要懲罰WHO，並砲轟中國在疫情爆發所扮演的腳色，可能會對議案造成影響。

歐盟對外事務部（EEAS）外交安全政策發言人恩利克森（Virginie Battu-Henriksson）告訴記者：「這個時候應該要團結，而不是交相指責或破壞多邊合作。」 他指出，歐盟支持世衛致力於遏止並減緩疫情，並已提供額外資金資助這些努力。

歐盟與美國已不是首次意見相左。美國總統川普指控WHO與中國走得太近，並指控對方因應疫情遲緩。美國代表也在會中指控中國隱瞞疫情，中國對此嚴詞駁斥。（國際中心／綜合外電報導）

最怕份報告又係監狗會果啲

推

(YOUTUBE戰線)(香港電台92.8萬 位訂閱者)同我訂閱港台,要過百萬

香港電台92.8萬 位訂閱者

TVB (official)64.6萬 位訂閱者

要港台進一步拋離TVB